<resources>

    <string name="databaseLevelDataVersion">1</string>
    <string name="databaseSaveDataVersion">2</string>


    <string name="app_name">Ultno</string>
    <string name="menuTutorialExibirTutorial">Exibir o tutorial</string>
    <string name="menuTutorialPularTutorial">Pular o tutorial</string>
    <string name="menuPrincipalIniciar">Jogar</string>
    <string name="menuGoogleSim">Sim</string>
    <string name="menuGoogleNao">Não</string>
    <string name="menuGoogleMaisTarde">Lembrar-me depois</string>
    <string name="menuGoogleOk">Ok</string>
    <string name="menuPrincipalAlterarNivel">Alterar nível</string>
    <string name="messageMaxScoreLevel">Maior pontução neste nível:</string>
    <string name="nivel">Nível: </string>
    <string name="messageMaxScoreTotal">Pontuação total: </string>
    <string name="googleLogado">Bem vindo </string>
    <string name="googleNaoLogado">Não conectado ao Google Play Games.</string>
    <string name="googleErroLogar">Houve um erro ao conectar com o Google Play Games.</string>
    <string name="messageCurrentLevel">Nível</string>
    <string name="messageGameOver">GAME OVER</string>
    <string name="messageNaoConectado1">Este jogo é totalmente gratuito. Apoie o desenvolvedor conectando-se à internet para exibir propagandas.</string>
    <string name="messageGoogle1">Este jogo utiliza serviços do Google Play Games para exibir rankings e conquistas.</string>
    <string name="messageGoogle1b">Deseja utilizar esse serviço?</string>
    <string name="messageGoogle2">Você poderá alterar essa opção mais tarde no menu Opções do jogo.</string>
    <string name="score">score</string>
    <string name="pause">PAUSE</string>
    <string name="continuarJogar">Continuar</string>
    <string name="tentarNovamente">Tentar novamente</string>
    <string name="continuarDepoisVitoria">Continuar</string>
    <string name="nivelConcluido1">NÍVEL </string>
    <string name="nivelConcluido2"> CONCLUÍDO</string>
    <string name="menuInGameNivelConcluido1">Jogar o nível</string>
    <string name="jogarONivel">Jogar o nível </string>
    <string name="proximaInstrucao">Próxima instrução</string>
    <string name="Jogar">Play</string>

    <string name="group1name">Início</string>
    <string name="group2name">Obstáculo</string>
    <string name="group3name">Cor</string>
    <string name="group4name">Explosão</string>
    <string name="group5name">Deslizamento</string>
    <string name="group6name">Elástico</string>
    <string name="group7name">Vento</string>
    <string name="group8name">Fantasma</string>
    <string name="group9name">Invencibilidade</string>
    <string name="group10name">Prisão</string>
    <string name="group11name">Encolhimento</string>
    <string name="group12name">Comida</string>
    <string name="group13name">Falsidade</string>
    <string name="group14name">Espelho</string>
    <string name="group15name">Muro</string>
    <string name="group16name">Divisão</string>
    <string name="group17name">Liberdade</string>
    <string name="group18name">Grade</string>
    <string name="group19name">Rapidez</string>
    <string name="group20name">Mistura</string>
    
    <!-- geral -->
    <string name="tipLevel1">Para pausar, aperte em qualquer lugar na parte superior central da tela.</string>
    <string name="tipLevel2">Você pode ativar/desativar a música, os sons de efeitos e a vibração no menu de opções do jogo.</string>
    <string name="tipLevel3">Se os níveis iniciais estiver muito fáceis, tente aumentar a velocidade global da bola no menu opções.</string>
    <string name="tipLevel4">O menu de opções pode ser acessado na tela principal ou no menu de pausa de jogo.</string>
    
    
    <!-- especifico level 1 e 4-->
    <string name="tipLevel5">Para acelerar a bola, atinja-a com a barra se movimentando no sentido contrário.</string>
    <!-- especifico level 2 e 3-->
    <string name="tipLevel6">Para desacelerar a bola, atinja-a com a barra se movimentando no mesmo sentido.</string>
    <!-- especifico level 1, 2, 3 e 4 -->
    <string name="tipLevel7">Atingir a bola com a barra se movimentando afetará o ângulo e a velocidade da bola.</string>
    <!-- especifico level 1 e 4-->
    <string name="tipLevel8">Não é possível acelerar a bola quando ela chegar na sua velocidade máxima.</string>
    <!-- especifico level 2 e 3 -->
    <string name="tipLevel9">Não é possível desacelerar a bola quando ela chegar na sua velocidade mínima.</string>
    
    <!-- geral -->
    <string name="tipLevel10">As estrelas são contabilizadas somente ao completar com sucesso o nível.</string>
    <string name="tipLevel11">Ao finalizar o nível, a pontuação sofre um acréscimento dependendo dos objetivos cumpridos.</string>
    <string name="tipLevel12">Os pontos serão acumulados mesmo quando o nível não for finalizado, porém com uma penalização de 50%.</string>
    <string name="tipLevel13">Cumpra os objetivos para coletar estrelas e desbloquear novos níveis.</string>
    <string name="tipLevel14">Se não completar todos os objetivos, tente jogar novamente o nível para melhorar sua marca.</string>
    <string name="tipLevel15">As estrelas e pontos já conquistados não serão perdidos ao jogar novamente um nível.</string>
    <string name="tipLevel16">Durante o jogo, a pontuação vai caindo aos poucos com o passar do tempo.</string>
    <string name="tipLevel17">No painel, abaixo da pontução, aparece indicada a situação da velocidade e do ângulo da bola.</string>
    <string name="tipLevel40">No painel, abaixo da pontução, aparece indicada a situação da velocidade e do ângulo da bola.</string>
    <string name="tipLevel41">Quando faltar um alvo, será possível alterar o ângulo da bola manualmente.</string>
    <string name="tipLevel42">Ao alterar o ângulo manualmente, os objetivos relacionados ao ângulo serão desabilitados.</string>
    
    
    <!-- especifico level 5 e 8 -->
    <string name="tipLevel18">É possível diminuir o ângulo da bola atingindo-a com a barra se movimentando no sentido contrário.</string>    
    <string name="tipLevel19">Não é possível diminuir o ângulo da bola se ele chegar no seu valor mínimo.</string>
    
    <!-- especifico level 6 e 7 -->
    <string name="tipLevel20">Para aumentar o ângulo da bola, atinja-a com a barra se movimentando no mesmo sentido.</string>
    <string name="tipLevel21">Não é possível aumentar o ângulo da bola se ele chegar no seu valor máximo.</string>
    
    <!-- especifico level 5 a 8 -->
    <string name="tipLevel22">É possível inclinar a barra dando um leve tranco no celular para a esquerda ou para a direita.</string>
    <string name="tipLevel23">Dê um tranco no celular para a esquerda para a barra se inclinar para a direita.</string>
    <string name="tipLevel24">Dê um tranco no celular para a direita para a barra se inclinar para a esquerda.</string>
    <string name="tipLevel25">Atingir a bola com a barra inclinada afeta o ângulo/direção da bola.</string>
    <string name="tipLevel26">Se a barra se inclinar a favor da bola, o ângulo dela aumentará.</string>
    <string name="tipLevel27">Se a barra se inclinar na direção contrária à bola, o ângulo dela diminuirá.</string>
    
    <!-- geral -->
    
    <string name="tipLevel28">Alterar a velocidade global da bola no menu de opções altera também a velocidade da barra.</string>
    <string name="tipLevel29">Por conta dos limites mínimos e máximos do ângulo, a bola nunca correrá pararela ou perpendicular à barra.</string>
    
    <!-- level 9 em diante -->
    <string name="tipLevel30">A quantidade de bolas que precisam ficar vivas aparece no painel inferior, acima da pontuação (bolas pretas).</string>
    <string name="tipLevel31">A quantidade de bolas extras aparece no painel inferior, acima da pontuação (bolas azuis).</string>
    <string name="tipLevel32">Tente manter vivas as bolas extras para aumentar sua pontuação e destruir os alvos mais rapidamente.</string>
    
    <!-- bolas invencíveis em diante 31 -->
    <string name="tipLevel33">As bolas invencíveis podem ajudar, mas também podem atrapalhar.</string>
    
    <!-- comida 41 -->
    <string name="tipLevel34">Nos níveis em que a barra diminui aos poucos, tente coletar o maior número de bolas especiais.</string>
    
    <!-- falsidade 45-->
    <string name="tipLevel35">As bolas falsas não destroem alvos, nem podem ser utilizadas para cumprir objetivos.</string>
    <string name="tipLevel36">Tente, o mais rápido possível, identificar e perder de propósito as bolas falsas.</string>
    
    <!-- espelho 50 -->
    <string name="tipLevel37">Os botões invertidos darão um nó em seu cérebro. Fique atento!</string>
    
    <!-- divisão 54 -->
    <string name="tipLevel38">Controlar duas barras ao mesmo tempo exige um nível maior de habilidade.</string>
    
    <!-- liberdade 59 -->
    <string name="tipLevel39">Salvar duas bolas ao mesmo tempo é uma das tarefas mais difíceis do jogo.</string>

    <string name="t1t1">Bem vindo ao Ultno! Clique na flecha à direita para continuar a ver o tutorial.</string>
    <string name="t1t2">Este jogo é dividido em níveis, que são organizados em grupos.</string>
    <string name="t1t3">Acima estão os três primeiros grupos de níveis.</string>
    <string name="t1t4">Cada grupo necessita de um determinado número de estrelas para estar disponível.</string>
    <string name="t1t5">Este grupo está disponível.</string>
    <string name="t1t6">Já este está bloqueado, pois não foram adquiridas estrelas suficientes.</string>
    <string name="t1t7">Colete estrelas para desbloquear novos grupos.</string>
    <string name="t1t8">Aqui estão níveis do primeiro grupo.</string>
    <string name="t1t9">Em cada nível, é possível coletar no máximo 5 estrelas.</string>
    <string name="t1t10">Neste, por exemplo, foi coletada apenas uma estrela.</string>
    <string name="t1t11">No menu de grupo, é possível verificar qual porcentagem de estrelas coletadas em todos os níveis do grupo.</string>
    <string name="t1t12">Para coletar estrelas, é necessário cumprir alguns objetivos.</string>
    <string name="t1t13">Finalizar o nível será sempre um dos objetivos.</string>
    <string name="t1t14">Os demais objetivos poderão mudar a cada nível.</string>
    <string name="t1t15">Além de desbloquear novos níveis, coletar estrelas concede pontos extras ao finalizar o nível.</string>
    <string name="t1t16">Um objetivo poderá valer de 1 a 5 estrelas. Cada nível terá 5 estrelas disponíveis para coleta.</string>
    <string name="t1t17">As estrelas são efetivamente coletadas somente se o nível for finalizado.</string>
    <string name="t1t18">É possível jogar novamente um nível já finalizado para tentar melhorar a quantidade de estrelas e pontos adquiridos.</string>
    <string name="t1t19">A cada nova tentativa, você começará o nível sem nenhuma estrela, ou seja, sem nenhum objetivo completo.</string>
    <string name="t1t20">Mas não se preocupe, você não perderá as estrelas já contabilizadas em tentativas anteriores.</string>
    
    <string name="t2t1">Vamos dar uma olhada nos comandos e instruções básicas do jogo.</string>
    <string name="t2t2">Mova a barra para a esquerda e para a direita apertando um dos botões localizados nas extremidades inferiores da tela.</string>
    <string name="t2t3">Não deixe a bola cair.</string>
    <string name="t2t4">Atinja os alvos com a bola para eliminá-los. Cada alvo valerá 10 pontos.</string>
    <string name="t2t5">Elimine todos os alvos para completar o nível, mas não demore muito, pois a pontuação vai caindo com o passar do tempo.</string>
    <string name="t2t6">Para facilitar, quando restar somente um alvo, aparecerão dois botões que permitirão alterar manualmente o ângulo da bola.</string>
    <string name="t2t7">Se o jogo estiver muito difícil ou fácil, é possível alterar a velocidade da bola no menu de opções.</string>


    <string name="t3t1">Através do controle do movimento da barra, é possível alterar a direção e a velocidade da bola.</string>
    <string name="t3t2">Ao atingir a bola com a barra se movimentando no sentido contrário, a velocidade da bola aumentará</string>
    <string name="t3t3">Já o ângulo da bola em relação à barra será reduzido.</string>
    <string name="t3t4">O que ocorre com a velocidade e o ângulo da bola pode ser acompanhado por este painel </string>
    <string name="t3t5">A barra verde representa a velocidade da bola, que, nesse caso, esta aumentando.</string>
    <string name="t3t6">A barra azul, por sua vez, representa o ângulo, que, nesse caso, está diminuindo.</string>
    <string name="t3t7">A velocidade e o ângulo possuem valores máximos e mínimos.</string>
    <string name="t3t8">Vejamos agora o que ocorre na situação contrária.</string>
    <string name="t3t9">Desta vez, a bola e a barra estão se movimentando no mesmo sentido.</string>
    <string name="t3t10">Isso faz com que a velocidade da bola diminua.</string>
    <string name="t3t11">E o ângulo em relação à barra aumente.</string>
    <string name="t3t12">Observe também que o movimento da barra não é linear, pois ela acelera quando se movimenta por mais tempo.</string>
    <string name="t3t13">A velocidade da barra no momento do contato influencia no efeito provocado na bola.</string>
    <string name="t3t14">Quanto maior a velocidade da barra, maior o efeito no ângulo e na velocidade da bola.</string>
    <string name="t3t15">Use esses recursos para controlar a bola e eliminar os alvos mais rapidamente.</string>

    <string name="t4t1">Outra forma de controlar o âgulo da bola é através da inclinação da barra.</string>
    <string name="t4t2">Mova ou incline seu dispositivo rapidademente para a esquerda ou para a direita para a barra se inclinar</string>
    <string name="t4t3">O movimento deve ser feito como você fosse dar um tranco.</string>
    <string name="t4t4">Se o movimento for feito para a esquerda, a barra se inclinará para a direita.</string>
    <string name="t4t5">Se o movimento for dado para a direita, a inclinação será para a esquerda.</string>
    <string name="t4t6">Executar esse movimento ao atingir a bola fará com que o ângulo da bola se altere levemente.</string>
    <string name="t4t7">Se a inclinação ocorrer no mesmo sentido do movimento da bola, o ângulo diminuirá levemente.</string>
    <string name="t4t8">Se a inclinação ocorrer no sentido contrário ao movimento da bola, o ângulo aumentará levemente.</string>
    <string name="t4t9">É possível combinar a inclinação com o movimento da barra.</string>
    <string name="t4t10">Por exemplo, na situação acima, o ângulo da bola está diminuindo em razão de a barra estar se movimentando na direção contrária.</string>
    <string name="t4t11">Mas o ângulo também sofre influência da inclinação da barra, o que faz que com a diminuição seja um pouco mais acentuada.</string>

    
    <string name="t5t1">A partir de agora, os níveis poderão ter obstáculos indestrutíveis.</string>
    
    <string name="t6t1">Nos próximos níveis, haverá alvos de cores diferentes.</string>
    <string name="t6t2">Os alvos verdes, quanto atingidos, serão transformados em alvos azuis.</string>
    <string name="t6t3">Já os alvos azuis passarão pela cor preta antes de poderem ser destruídos.</string>
    
    <string name="t7t1">A partir de agora o jogo ficará mais complexo.</string>
    <string name="t7t2">Haverá, nos próximos níveis, alvos de cor vermelha.</string>
    <string name="t7t3">A bola que atingir este alvo explodirá, dando origem a quatro novas bolas.</string>
    <string name="t7t4">NÃO é necessário manter todas as quatro bolas vivas.</string>
    <string name="t7t5">Por enquanto, somente uma delas deve ser mantida viva.</string>
    <string name="t7t6">A quantidade de bolas a serem salvas e que podem ser perdidas é representada no painel.</string>
    <string name="t7t7">As bolas pretas representam a quantidade de bolas que devem permanecer vivas.</string>
    <string name="t7t8">As bolas azuis representam a quantidade de bolas podem ser perdidas.</string>
    <string name="t7t9">As cores azul e preta são apenas ilustrativas, ou seja, tanto faz a cor da bola que permanecerá no jogo.</string>
    <string name="t7t10">Além da vantagem óbvia de poder atingir mais alvos ao mesmo tempo, a manutenção de bolas extras trás outros benefícios.</string>
    <string name="t7t11">Para cada bola extra viva, a pontuação ao atingir um alvo é dobrada.</string>
    <string name="t7t12">Além disso, ao completar o nível, bolas extras vivas darão ainda mais pontos extras.</string>
    <string name="t7t13">Portanto, procure manter as bolas extras o máximo de tempo possível.</string>
    
    
    <string name="t8t1">Os níveis parecem muito fáceis?</string>
    <string name="t8t2">Pode ser que as dificuldades estejam escondidas.</string>
    
    <string name="t9t1">A partir de agora, os obstáculos podem se mexer.</string>
    <string name="t9t2">Ou alterar de tamanho.</string>
    
    <string name="t10t1">Nos próximos níveis, poderão existir bolas invencíveis.</string>
    <string name="t10t2">As bolas invencíveis são coloridas.</string>
    <string name="t10t3">Como o nome já revela, esse tipo de bola não pode morrer.</string>
    <string name="t10t4">A quantidade de bolas invencíveis aparece também no painel.</string>
    <string name="t10t5">As bolas invencíveis não concedem pontos extras durante ou ao final do nível.</string>
    
    <string name="t11t1">As bolas invencíveis poderão começar o nível presas.</string>
    <string name="t11t2">Enquanto estiverem presas, elas não se mexerão.</string>
    <string name="t11t3">Para libertá-las, basta destruir um dos alvos que ficam ao seu redor.</string>
    
    <string name="t12t1">Em alguns níveis, haverá vento.</string>
    <string name="t12t2">O vento influenciará na velocidade da bola e da barra.</string>
    <string name="t12t3">A favor do vento a velocidade da bola e da barra será maior.</string>
    <string name="t12t4">Contra o vento, a velocidade será menor.</string>
    <string name="t12t5">Além disso, a barra poderá ser levada pelo vento se ficar parada.</string>
    
    <string name="t13t1">Nos próximos níveis, o tamanho da barra poderá variar.</string>
    
    <string name="t14t1">Em alguns níveis, o tamanho da barra irá sempre diminuir.</string>
    <string name="t14t2">Nesse caso, você deverá coletar bolas azuis brilhantes para que a barra não fique muito pequena.</string>
    <string name="t14t3">As bolas azuis brilhantes cairão aleatoriamente quando alguns alvos forem destruídos.</string>
    
    <string name="t15t1">A bola, ao colidir com algum alvo, poderá se dividir em duas.</string>
    <string name="t15t2">Uma das bolas é a verdadeira.</string>
    <string name="t15t3">A outra será uma bola falsa. Cabe a você identificá-la.</string>
    <string name="t15t4">A bola falsa não destrói alvos, não colide com outras bolas, nem gera novas bolas falsas.</string>
    <string name="t15t5">A bola falsa também não poderá ser utilizada para cumprir objetivos.</string>
    <string name="t15t6">A bola falsa não é contabilizada no painel.</string>
    <string name="t15t7">Assim que identificada, é recomendável que você deixe a bola falsa morrer, para não mais atrapalhá-lo.</string>
    
    <string name="t16t1">Observe o sentido das flechas dos botões.</string>
    <string name="t16t2">Em alguns casos, os botões poderão estar invertidos. Inverta também seu cérebro!</string>
    
    <string name="t17t1">O desafio agora é controlar duas barras ao mesmo tempo.</string>
    <string name="t17t2">Os botões da direita controlam a barra da direita.</string>
    <string name="t17t3">Os botões da esquerda controlam a barra da esquerda.</string>
    
    <string name="t18t1">Observe o painel.</string>
    <string name="t18t2">Nesse caso, pelos menos duas bolas deverão ser mantidas vivas.</string>
        
    <string name="t19t1">Em alguns níveis, haverá uma grade atrapalhando a visão.</string>
    <string name="t19t2">Essa grade se mexerá a uma velocidade constante durante o nível.</string>
    <string name="t19t3">A grade não influenciará o jogo, ou seja, não tera nenhum efeito na bola, na barra ou nos alvos.</string>
    
    <string name="options">Opções</string>
    <string name="dificuldade">Dificuldade</string>
    <string name="musica">Música</string>
    <string name="velocidade">Velocidade da bola</string>
    <string name="sons">Sons</string>
    <string name="sim">Sim</string>
    <string name="nao">Não</string>
    <string name="conexao">Conectado</string>
    <string name="conectando">Conectando...</string>
    <string name="ranking">Ranking</string>
    <string name="rankingObtidoAposVitoria">Ranking atingido:</string>
    <string name="splash_conectando">Conectando</string>
    <string name="splash_carregando">Carregando</string>
    <string name="signin_failure">Não foi possível conectar.</string>
    <string name="signin_other_error">Erro na conexão.</string>

    <string name="conquistas">Conquistas</string>
    <string name="ligado">Ligado</string>
    <string name="precisa_google">É necessário estar logado no Google Play Games para acessar esse recurso.</string>
    <string name="desligado">Deslig.</string>
    <string name="v0">90%</string>
    <string name="v1">100%</string>
    <string name="v2">110%</string>
    <string name="v3">120%</string>
    <string name="v4">130%</string>
    <string name="v5">140%</string>
    <string name="v6">150%</string>
    <string name="pontuacaoMenor1">Infelizmente você não superou a sua pontuação anterior para este nível, que era de</string>
    <string name="pontuacaoMenor2">pontos.</string>
    <string name="pontuacaoMaior1">Parabéns, você superou a sua pontuação anterior para este nível, que era de</string>
    <string name="pontuacaoIgual">Que coincidência, você fez o mesmo número de pontos do que o recorde anterior para este nível.</string>
    <string name="pontuacaoMaior2">pontos. Clique em Ranking para verificar qual posição você alcançou.</string>
    <string name="retornar">Voltar</string>
    <string name="messageConqueredStarsTotal">=</string>
    <string name="iniciar_jogo">Iniciar</string>
    <string name="messageMenuObjetivo">Objetivos do nível:</string>
    <string name="messageMenuSelecaoMundo">Selecione um grupo:</string>
    <string name="messageMenuSelecaoLevel">Selecione um nível:</string>
    <string name="mensagem_jogar">Jogar!</string>
    <string name="sairDoJogo">Sair do jogo</string>
    <string name="retornarAoMenuPrincipal">Voltar</string>
    <string name="messageMenuTutorial">Tutoriais disponíveis:</string>
    <string name="message_sem_estrelas">Grupo bloqueado. Sem estrelas suficientes</string>
    <string name="message_google_desconectado">Você foi desconectado do Google Play Games neste jogo. Alguns recursos não estarão disponíveis.</string>
    <string name="message_google_conectado">Conexão realizada com sucesso ao Google Play Games.</string>
    <string name="tenha">Tenha</string>
    <string name="estrelas">estrelas</string>
    <string name="levelGoal0">Finalize o nível</string>
    <string name="levelGoal35">Só finalize o nível. Afinal, já está suficientemente dificil, não é?</string>
    <string name="levelGoal36">Finalize o nível. Não há mais grupos para desbloquear.</string>
    <string name="levelGoal1a">Termine o nível em menos de</string>
    <string name="levelGoal1b">minuto(s) e</string>
    <string name="levelGoal1b2">minuto(s)</string>
    <string name="levelGoal1c">segundo(s)</string>
    <string name="levelGoal2">Faça a bola atingir o máximo de sua velocidade</string>
    <string name="levelGoal4">Faça a bola atingir o mínimo de sua velocidade</string>
    <string name="levelGoal3a">Acelere a bola utilizando o movimento da barra por</string>
    <string name="levelGoal3b">vez(es)</string>
    <string name="levelGoal5a">Desacelere a bola utilizando o movimento da barra por</string>
    <string name="levelGoal5b">vez(es)</string>
    <string name="levelGoal17">Termine o nível sem alterar a velocidade da bola através do movimento da barra</string>
    <string name="levelGoal18a">Altere a velocidade da bola utilizando a barra por</string>
    <string name="levelGoal18b">vezes seguidas</string>
    <string name="levelGoal6">Faça a bola atingir seu ângulo máximo em relação à barra (eixo horizontal)</string>
    <string name="levelGoal7">Faça a bola atingir seu ângulo mínimo em relação à barra (eixo horizontal)</string>
    <string name="levelGoal8a">Diminua o ângulo da bola em relação à barra (eixo horizontal) por</string>
    <string name="levelGoal8b">vezes</string>
    <string name="levelGoal9a">Aumente o ângulo da bola em relação à barra (eixo horizontal) </string>
    <string name="levelGoal9b">vezes</string>
    <string name="levelGoal11a">Tenha ao menos</string>
    <string name="levelGoal11b">bolas vivas em algum momento</string>
    <string name="levelGoal12a">Mantenha ao menos</string>
    <string name="levelGoal12b">bolas vivas por</string>
    <string name="levelGoal12c">segundos</string>
    <string name="levelGoal13a">Faça com que duas bolas colidam por</string>
    <string name="levelGoal13b">vezes</string>
    <string name="levelGoal14">Atinja a bola com a barra em sua velocidade máxima</string>
    <string name="levelGoal15a">Atinja um obstáculo com a bola por</string>
    <string name="levelGoal15b">vezes</string>
    <string name="levelGoal16a">Evite que o vento mova sozinho a barra por mais de</string>
    <string name="levelGoal16b">segundo(s)</string>

    <string name="levelGoal19a">Acelere a bola utilizando o movimento da barra por</string>
    <string name="levelGoal19b">vezes seguidas</string>

    <string name="levelGoal20a">Desacelere a bola utilizando o movimento da barra por</string>
    <string name="levelGoal20b">vezes seguidas</string>
    
    <string name="levelGoal34a">Não atinja bolas falsas com a barra por mais de</string>
    <string name="levelGoal34b">vezes</string>
    <string name="levelGoal34m">Bolas falsas atingidas :/</string>
    <string name="levelGoal34m2">Faltam</string>
    <string name="levelGoal34m3">bolas falsas</string>
    


    <string name="levelGoal3m">Bola acelerada:</string>
    <string name="levelGoal5m">Bola desacelerada:</string>
    <string name="levelGoal18m">Vel. alterada:</string>
    <string name="levelGoal8m">Ângulo diminuído:</string>
    <string name="levelGoal9m">Ângulo aumentado</string>
    <string name="levelGoal11m">Bolas vivas:</string>
    <string name="levelGoal12m">Bolas vivas:</string>
    <string name="levelGoal13m">Colisão bolas:</string>
    <string name="levelGoal15m">Obstáculo:</string>
    <string name="tempo_gasto">Tempo gasto:</string>
    <string name="levelGoal2m">Velocidade máxima</string>
    <string name="levelGoal4m">Velocidade mínima</string>
    <string name="levelGoal6m">Ângulo máximo</string>
    <string name="levelGoal7m">Ângulo mínimo</string>
    <string name="levelGoal14m">Barra na velocidade máxima</string>
    <string name="levelGoal17m">Velocidade alterada :/</string>

    <string name="levelMessageAbdicate">Objetivos de ângulo desabilitados</string>
    <string name="levelMessageLastTarget1">Último alvo! Altere o ângulo manualmente, se precisar.</string>


    <string name="novo">Novo</string>
    <string name="objetivos">Objetivos</string>
    <string name="tutoriais">Tutoriais</string>
    
    <string name="tutorial1Tittle">Instruções gerais</string>
    <string name="tutorial2Tittle">Instruções iniciais</string>
    <string name="tutorial3Tittle">Movimento da barra</string>
    <string name="tutorial4Tittle">Inclinação da barra</string>
    <string name="tutorial5Tittle">Obstáculos</string>
    <string name="tutorial6Tittle">Alvos coloridos</string>
    <string name="tutorial7Tittle">Explosão</string>
    <string name="tutorial8Tittle">Alvos fantasmas</string>
    <string name="tutorial9Tittle">Obstáculos dinâmicos</string>
    <string name="tutorial10Tittle">Bolas invencíveis</string>
    <string name="tutorial11Tittle">Bolas presas</string>
    <string name="tutorial12Tittle">Vento</string>
    <string name="tutorial13Tittle">Tamanho da barra</string>
    <string name="tutorial14Tittle">Aumento da barra</string>
    <string name="tutorial15Tittle">Bolas falsas</string>
    <string name="tutorial16Tittle">Botões invertidos</string>
    <string name="tutorial17Tittle">Duas barras</string>
    <string name="tutorial18Tittle">Duas bolas</string>
    <string name="tutorial19Tittle">Grade</string>
    
    <string name="pontos">pontos</string>
    <string name="messageGroupsUnblocked">Grupos desbloqueados</string>
    <string name="vibracao">Vibração</string>
    <string name="menuTutoriais">Existem tutoriais não vistos (clique aqui).</string>
    <string name="menuConectar">Tentar se conectar novamente</string>
    <string name="levelGoal21a">Reduza o ângulo da bola utilizando somente o movimento da barra por</string>
    <string name="levelGoal21b">vezes</string>
    <string name="levelGoal21m">Ângulo reduzido mov.:</string>
    <string name="levelGoal22a">Aumente o ângulo da bola utilizando somente o movimento da barra por</string>
    <string name="levelGoal22b">vezes</string>
    <string name="levelGoal22m">Ângulo aumentado mov.:</string>
    <string name="levelGoal23a">Diminua o ângulo da bola utilizando somente a inclinação da barra por</string>
    <string name="levelGoal23b">vezes</string>
    <string name="levelGoal23m">Ângulo reduzido inc.:</string>
    <string name="levelGoal24a">Aumente o ângulo da bola utilizando somente a inclinação da barra por</string>
    <string name="levelGoal24b">vezes</string>
    <string name="levelGoal24m">Ângulo aumentado inc.:</string>
    <string name="levelGoal25a">Diminua o ângulo da bola utilizando, ao mesmo tempo, o movimento e a inclinação da barra por </string>
    <string name="levelGoal25b">vezes</string>
    <string name="levelGoal25m">Ângulo reduzido mov. e inc.:</string>
    <string name="levelGoal26a">Aumente o ângulo da bola utilizando, ao mesmo tempo, o movimento e a inclinação da barra por </string>
    <string name="levelGoal26b">vezes</string>
    <string name="levelGoal26m">Ângulo aumentado mov. e inc.:</string>
    <string name="levelGoal27a">Acelere a bola aumentando o seu ângulo com a inclinação da barra por </string>
    <string name="levelGoal27b">vezes</string>
    <string name="levelGoal27m">Aceleraração e ângulo aum.:</string>
    <string name="levelGoal28a">Desacelere a bola diminuindo o seu ângulo com a inclinação da barra por </string>
    <string name="levelGoal28b">vezes</string>
    <string name="levelGoal28m">Desaceleração e ângulo dim.:</string>
    <string name="levelGoal29a">Acelere a bola por  </string>
    <string name="levelGoal29b">vezes sem atingir o ângulo mínimo</string>
    <string name="levelGoal29m">Aceleraração:</string>
    <string name="levelGoal30a">Desacelere a bola por  </string>
    <string name="levelGoal30b">vezes sem atingir o ângulo máximo</string>
    <string name="levelGoal30m">Desaceleração:</string>
    <string name="levelGoal12m2">- iniciando contagem</string>
    <string name="levelGoal12m3"> segundos faltantes</string>
    <string name="levelGoal16m">Vento por tempo demais</string>
    <string name="levelGoal31">Evite que a barra encoste na borda da esquerda por mais de meio segundo</string>
    <string name="levelGoal31m">Borda esquerda encostada :/</string>
    <string name="levelGoal32">Evite que a barra encoste na borda da direita por mais de meio segundo</string>
    <string name="levelGoal32m">Borda direita encostada :/</string>
    <string name="levelGoal33">Evite que a barra encoste em qualquer uma das bordas por mais de meio segundo</string>
    <string name="levelGoal33m">Borda encostada :/</string>
    <string name="levelGoal1m">Level não concluído a tempo :/</string>
    <string name="levelGoal1m2">segundos restantes</string>
    <string name="levelGoal1m3">1 minuto restante</string>
    <string name="secretLevelUnblocked"></string>
    <string name="messageCurrentLevelSecret">Nível secreto</string>

    <string name="voltar">Voltar</string>
    <string name="continuar">Continuar</string>
    <string name="lerSobre">Sobre</string>
    <string name="logarGoogle">Conectar-se ao Google</string>
    <string name="deslogarGoogle">Desconectar-se do Google</string>
    <string name="messageMenuAbout">Sobre:</string>



    <string name="sobre1">SOBRE:</string>
    <string name="sobre1b">.</string>
    <string name="sobre1c">.</string>
    <string name="sobre2">Criação e desenvolvimento:</string>
    <string name="sobre2b">.</string>
    <string name="sobre3">Marcel Sluminsky</string>
    <string name="sobre3b">Copyright © 2017</string>
    <string name="sobre4">.</string>
    <string name="sobre4b">.</string>
    <string name="sobre5">Música:</string>
    <string name="sobre5b">.</string>
    <string name="sobre6">por Fernando Nicknich</string>
    <string name="sobre7">.</string>
    <string name="sobre7b">.</string>
    <string name="sobre8">Efeitos sonoros:</string>
    <string name="sobre9">.</string>
    <string name="sobre9b">Do site soundimage.org:</string>
    <string name="sobre10">- por Eric Matyas - powerup17</string>
    <string name="sobre10a">- por Eric Matyas - powerup16</string>
    <string name="sobre10b">- por Eric Matyas - bells 9</string>
    <string name="sobre10c">.</string>
    <string name="sobre11">Do site www.freesound.org:</string>
    <string name="sobre11b">- por juskiddink - som 108615</string>
    <string name="sobre12">- por rhodesmas - som 322898</string>
    <string name="sobre12a">- por rhodesmas - som 380292</string>
    <string name="sobre12b">- por rhodesmas - som 380291</string>
    <string name="sobre13">- por MastersDisaster - som 218114</string>
    <string name="sobre14">- por Vicces1212 - som 123758</string>
    <string name="sobre15">- por Soughtaftersounds - som 145446 - "Copyright © 2011 Varazuvi™ www.varazuvi.com"</string>
    <string name="sobre16">- por Chocobaggy - som 248211</string>
    <string name="sobre17">- por n_audioman - som 273587</string>
    <string name="sobre18">- por jalastram - som 317645</string>
    <string name="sobre19">- por broumbroum - som 50559</string>
    <string name="sobre20">- por rhodesmas - som 342756</string>
    <string name="sobre21">- por xtrgamr - som 253546</string>
    <string name="sobre22">- por soneproject - som 346425</string>
    <string name="sobre23">- por coby12388 - som 222575</string>
    <string name="sobre24">- por orginaljun - som 149802</string>
    <string name="sobre25">- por warwickallison - som 115759</string>
    <string name="sobre26">- por NenadSimic - som 171756 - http://market.envato.com</string>
    <string name="sobre27">- por nsstudios - som 321103</string>
    <string name="sobre28">- por gmegas - som 337733</string>
    <string name="sobre29">- por fins - som 171671</string>
    <string name="sobre30">- por fins - som 171670</string>
    <string name="sobre31">.</string>
    <string name="sobre32">Testadores/Apoiadores:</string>
    <string name="orientation">Girar tela</string>


</resources>
