<resources>
    <string name="app_name">Ultno</string>
    <string name="menuTutorialExibirTutorial">Exibir o tutorial</string>
    <string name="menuTutorialPularTutorial">Pular o tutorial</string>
    <string name="menuPrincipalIniciar">Jogar</string>
    <string name="menuPrincipalAlterarNivel">Alterar nível</string>
    <string name="messageMaxScoreLevel">Maior pontução neste nível:</string>
    <string name="nivel">Nível: </string>
    <string name="messageMaxScoreTotal">Pontuação total: </string>
    <string name="messageCurrentLevel">Nível</string>
    <string name="messageGameOver">GAME OVER</string>
    <string name="score">score</string>
    <string name="pause">PAUSE</string>
    <string name="continuarJogar">Continuar a jogar</string>
    <string name="continuarDepoisVitoria">Continuar</string>
    <string name="nivelConcluido1">NÍVEL </string>
    <string name="nivelConcluido2"> CONCLUÍDO</string>
    <string name="menuInGameNivelConcluido1">Jogar o nível</string>
    <string name="jogarONivel">Jogar o nível </string>
    <string name="proximaInstrucao">Próxima instrução</string>
    <string name="Jogar">Play</string>

    <string name="t1t1">Bem vindo ao Ultno! Clique na flecha à direita para continuar a ver o tutorial.</string>
    <string name="t1t2">Este jogo é dividido em níveis, que são organizados em grupos.</string>
    <string name="t1t3">Acima estão os três primeiros grupos de níveis.</string>
    <string name="t1t4">Cada grupo necessita de um determinado número de estrelas para estar disponível.</string>
    <string name="t1t5">Este grupo está disponível.</string>
    <string name="t1t6">Já este está bloqueado, pois não foram adquiridas estrelas suficientes.</string>
    <string name="t1t7">Colete estrelas para desbloquear novos grupos.</string>
    <string name="t1t8">Aqui estão níveis do primeiro grupo.</string>
    <string name="t1t9">Em cada nível, é possível coletar no máximo 5 estrelas.</string>
    <string name="t1t10">Neste, por exemplo, foi coletada apenas uma estrela.</string>
    <string name="t1t11">No menu de grupo, é possível verificar qual porcentagem de estrelas coletadas em todos os níveis do grupo.</string>
    <string name="t1t12">Para coletar estrelas, é necessário cumprir alguns objetivos.</string>
    <string name="t1t13">Finalizar o nível será sempre um dos objetivos.</string>
    <string name="t1t14">Os demais objetivos poderão mudar a cada nível.</string>
    <string name="t1t15">Além de desbloquear novos níveis, coletar estrelas concede pontos extras ao finalizar o nível.</string>
    <string name="t1t16">Um objeto poderá valer de 1 a 5 estrelas. Cada nível terá 5 estrelas disponíveis para coleta.</string>
    <string name="t1t17">As estrelas são efetivamente coletadas somente se o nível for finalizado.</string>
    <string name="t1t18">É possível jogar novamente um nível já finalizado para tentar melhorar a quantidade de estrelas e pontos adquiridos.</string>
    <string name="t1t19">A cada nova tentativa, você começará o nível sem nenhuma estrela, ou seja, sem nenhum objetivo completo.</string>
    <string name="t1t20">Mas não se preocupe, você não perderá as estrelas já contabilizadas em tentativas anteriores.</string>
    
    <string name="t2t1">Vamos dar uma olhada nos comandos e instruções básicas do jogo.</string>
    <string name="t2t2">Mova a barra para a esquerda e para a direita apertando um dos botões localizados nas extremidades inferiores da tela.</string>
    <string name="t2t3">Não deixe a bola cair.</string>
    <string name="t2t4">Atinja os alvos com a bola para eliminá-los. Cada alvo valerá 10 pontos.</string>
    <string name="t2t5">Elimine todos os alvos para completar o nível, mas não demore muito, pois a pontuação vai caindo com o passar do tempo.</string>

    <string name="t3t1">Através do controle do movimento da barra, é possível alterar a direção e a velocidade da bola.</string>
    <string name="t3t2">Ao atingir a bola com a barra se movimentando na direção contrária, a velocidade da bola aumentará</string>
    <string name="t3t3">Já o ângulo da bola em relação à barra será reduzido.</string>
    <string name="t3t4">O que ocorre com a velocidade e o ângulo da bola pode ser acompanhado por este painel </string>
    <string name="t3t5">A barra verde representa a velocidade da bola, que, nesse caso, esta aumentando.</string>
    <string name="t3t6">A barra azul, por sua vez, representa o ângulo, que, nesse caso, está diminuindo.</string>
    <string name="t3t7">A velocidade e o ângulo possuem valores máximos e mínimos.</string>
    <string name="t3t8">Vejamos agora o que ocorre na situação contrária.</string>
    <string name="t3t9">Desta vez, a bola e a barra estão se movimentando na mesma direção.</string>
    <string name="t3t10">Isso faz com que a velocidade da bola diminua.</string>
    <string name="t3t11">E o ângulo em relação à barra aumente.</string>
    <string name="t3t12">Observe também que o movimento da barra não é linear, pois ela acelera quando se movimenta por mais tempo.</string>
    <string name="t3t13">A velocidade da barra no momento do contato influencia no efeito provocado na bola.</string>
    <string name="t3t14">Quanto maior a velocidade da barra, maior o efeito no ângulo e na velocidade da bola.</string>
    <string name="t3t15">Use esses recursos para controlar a bola e eliminar os alvos mais rapidamente.</string>

    <string name="t4t1">Outra forma de controlar o âgulo da bola é através da inclinação da barra.</string>
    <string name="t4t2">Mova seu dispositivo rapidademente para a esquerda ou para a direita para a barra se inclinar</string>
    <string name="t4t3">O movimento deve ser feito como você fosse dar um tranco.</string>
    <string name="t4t4">Se o tranco for dado para a esquerda, a barra se inclinará para a direita.</string>
    <string name="t4t5">Se o tranco for dado para a direita, a inclinação será para a esquerda.</string>
    <string name="t4t6">Executar esse movimento ao atingir a bola com a barra fará com que o ângulo da bola se altere.</string>
    <string name="t4t7">Se a inclinação ocorrer na mesma direção do movimento da bola, o ângulo diminuirá.</string>
    <string name="t4t8">Se a inclinação ocorrer na direção contrária ao movimento da bola, o ângulo aumentará.</string>
    <string name="t4t9">É possível combinar a inclinação com o movimento da barra.</string>
    <string name="t4t10">Por exemplo, na situação acima, o ângulo da bola está diminuindo em razão de a barra estar se movimentando na direção contrária.</string>
    <string name="t4t11">Mas o ângulo também sofre influência da inclinação da barra, o que faz que com ele seja ainda mais diminuido.</string>

    
    <string name="t5t1">A partir de agora, os níveis poderão ter obstáculos indestrutíveis.</string>
    
    <string name="t6t1">Nos próximos níveis, haverá alvos de cores diferentes.</string>
    <string name="t6t2">Os alvos verdes, quanto atingidos, serão transformados em alvos azuis.</string>
    <string name="t6t3">Já os alvos azuis passarão pela cor preta antes de poderem ser destruídos.</string>
    
    <string name="t7t1">A partir de agora o jogo ficará mais complexo.</string>
    <string name="t7t2">Haverá, nos próximos níveis, alvos de cor vermelha.</string>
    <string name="t7t3">A bola que atinjir este alvo explodirá, dando origem a quatro novas bolas.</string>
    <string name="t7t4">Mas atenção, você não precisa manter as quatro bolas vivas.</string>
    <string name="t7t5">Nos próximos níveis, ao menos uma bola deve ser mantida viva.</string>
    <string name="t7t6">A quantidade de bolas a serem salvas e a quantidade de bolas que podem ser perdidas é representada no painel.</string>
    <string name="t7t7">Em preto, aparece a quantidade de bolas que devem permanecer vivas.</string>
    <string name="t7t8">Em azul, a quantidade de bolas que podem ser perdidas.</string>
    <string name="t7t9">As cores azul e preta são apenas ilustrativas, ou seja, tanto faz a cor da bola que permanecerá no jogo.</string>
    <string name="t7t10">Além da vantagem óbvia de poder atingir mais alvos ao mesmo tempo, a manutenção de bolas trás outros benefícios.</string>
    <string name="t7t11">Para cada bola extra viva, a pontuação ao atingir um alvo é dobrada.</string>
    <string name="t7t12">Além disso, ao completar o nível, bolas extras vivas darão ainda mais pontos extras.</string>
    <string name="t7t13">Portanto, procure manter as bolas extras o máximo de tempo possível.</string>

    <string name="t8t1">A partir de agora, a posição dos obstáculos pode mudar. Fique atento. </string>
    <string name="t8t2">Nos próximos níveis, o tamanho dos obstáculos também pode variar. </string>

    <string name="t8t3">Veja se consegue lidar com o vento, que influenciará na velocidade da bola e da barra. </string>

    <string name="t9t1">Níveis muitos fáceis? Fique atento para algumas coisas escondidas.</string>
    
    
    <string name="l21t1">Apenas um alvo? Há algo de estranho nesse nível...</string>
    <string name="l24t1">Quantos alvos, não?</string>
    <string name="l24t2">Para ajudar, haverá uma bola invencível neste nível.</string>
    <string name="l24t3">A quantidade de bolas invencíveis é também mostrada no painel.</string>
    <string name="l25t1">Neste nível, algumas bolas invencíveis estão presas. Liberte-as.</string>
    <string name="options">Opções</string>
    <string name="dificuldade">Dificuldade</string>
    <string name="musica">Música</string>
    <string name="sons">Sons</string>
    <string name="sim">Sim</string>
    <string name="nao">Não</string>
    <string name="conexao">Conectado</string>
    <string name="conectando">Conectando...</string>
    <string name="ranking">Ranking</string>
    <string name="rankingObtidoAposVitoria">Ranking atingido:</string>
    <string name="splash_conectando">Conectando</string>
    <string name="splash_carregando">Carregando</string>
    <string name="splash_nao_foi_possivel_conectar">Internet não conectada. Clique aqui para tentar novamente</string>
    <string name="signin_failure">Não foi possível conectar.</string>
    <string name="signin_other_error">Erro na conexão.</string>
    <string name="app_misconfigured">app_misconfigured</string>
    <string name="sign_in_failed">sign_in_failed</string>
    <string name="license_failed">license_failed</string>

    <string name="conquistas">Conquistas</string>
    <string name="splash_nao_foi_possivel_conectar1">Não foi possível estabelecer conexão com a internet</string>
    <string name="splash_nao_foi_possivel_conectar_ao_google">Não foi possível realizar conexão com o Google Play Games</string>
    <string name="splash_clique_aqui">Clique aqui para tentar novamente</string>
    <string name="ligado">Ligado</string>
    <string name="desligado">Deslig.</string>
    <string name="pontuacaoMenor1">Infelizmente você não superou a sua pontuação anterior para este nível, que era de</string>
    <string name="pontuacaoMenor2">pontos.</string>
    <string name="pontuacaoMaior1">Parabéns, você superou a sua pontuação anterior para este nível, que era de</string>
    <string name="pontuacaoIgual">Que coincidência, você fez o mesmo número de pontos do que o recorde anterior para este nível.</string>
    <string name="pontuacaoMaior2">pontos. Clique em Ranking para verificar qual posição você alcançou.</string>
    <string name="retornar">Voltar</string>
    <string name="messageConqueredStarsTotal">=</string>
    <string name="iniciar_jogo">Iniciar</string>
    <string name="messageMenuObjetivo">Objetivos do nível:</string>
    <string name="messageMenuSelecaoMundo">Selecione um grupo:</string>
    <string name="messageMenuSelecaoLevel">Selecione um nível:</string>
    <string name="mensagem_jogar">Jogar!</string>
    <string name="sairDoJogo">Sair do jogo</string>
    <string name="retornarAoMenuPrincipal">Voltar</string>
    <string name="messageMenuTutorial">Tutoriais disponíveis:</string>
    <string name="message_sem_estrelas">Grupo bloqueado. Sem estrelas suficientes</string>
    <string name="tenha">Tenha</string>
    <string name="estrelas">estrelas</string>
    <string name="levelGoal0">Finalize o nível</string>
    <string name="levelGoal1a">Termine o nível em menos de</string>
    <string name="levelGoal1b">minuto(s) e</string>
    <string name="levelGoal1b2">minuto(s)</string>
    <string name="levelGoal1c">segundo(s)</string>
    <string name="levelGoal2">Faça a bola atingir o máximo de sua velocidade</string>
    <string name="levelGoal4">Faça a bola atingir o mínimo de sua velocidade</string>
    <string name="levelGoal3a">Acelere a bola utilizando o movimento da barra por</string>
    <string name="levelGoal3b">vez(es)</string>
    <string name="levelGoal5a">Desacelere a bola utilizando o movimento da barra por</string>
    <string name="levelGoal5b">vez(es)</string>
    <string name="levelGoal17">Termine o nível sem alterar a velocidade da bola através do movimento da barra</string>
    <string name="levelGoal18a">Altere a velocidade da bola utilizando a barra por</string>
    <string name="levelGoal18b">vezes seguidas</string>
    <string name="levelGoal6">Faça a bola atingir seu ângulo máximo em relação à barra (eixo horizontal)</string>
    <string name="levelGoal7">Faça a bola atingir seu ângulo mínimo em relação à barra (eixo horizontal)</string>
    <string name="levelGoal8a">Diminua o ângulo da bola em relação à barra (eixo horizontal) por</string>
    <string name="levelGoal8b">vezes</string>
    <string name="levelGoal9a">Aumente o ângulo da bola em relação à barra (eixo horizontal) </string>
    <string name="levelGoal9b">vezes</string>
    <string name="levelGoal11a">Tenha ao menos</string>
    <string name="levelGoal11b">bolas vivas em algum momento</string>
    <string name="levelGoal12a">Mantenha ao menos</string>
    <string name="levelGoal12b">bolas vivas por</string>
    <string name="levelGoal12c">segundos</string>
    <string name="levelGoal13a">Faça com que duas bolas colidam por</string>
    <string name="levelGoal13b">vezes</string>
    <string name="levelGoal14">Atinja a bola com a barra em sua velocidade máxima</string>
    <string name="levelGoal15a">Atinja um obstáculo com a bola por</string>
    <string name="levelGoal15b">vezes</string>
    <string name="levelGoal16a">Evite que o vento mova sozinho a barra por mais de</string>
    <string name="levelGoal16b">segundo(s)</string>

    <string name="levelGoal19a">Acelere a bola utilizando o movimento da barra por</string>
    <string name="levelGoal19b">vezes seguidas</string>

    <string name="levelGoal20a">Acelere a bola utilizando o movimento da barra por</string>
    <string name="levelGoal20b">vezes seguidas</string>

    <string name="levelGoal3m">Bola acelerada:</string>
    <string name="levelGoal5m">Bola desacelerada:</string>
    <string name="levelGoal18m">Velocidade da bola alterada:</string>
    <string name="levelGoal8m">Ângulo diminuído:</string>
    <string name="levelGoal9m">Ângulo aumentado</string>
    <string name="levelGoal11m">Bolas vivas:</string>
    <string name="levelGoal12m">Bolas vivas:</string>
    <string name="levelGoal13m">Colisão entre bolas:</string>
    <string name="levelGoal15m">Obstáculo atingido:</string>
    <string name="tempo_gasto">Tempo gasto:</string>
    <string name="levelGoal2m">Velocidade máxima atingida</string>
    <string name="levelGoal4m">Atingida velocidade mínima</string>
    <string name="levelGoal6m">Ângulo máximo atingido</string>
    <string name="levelGoal7m">Ângulo mínimo atingido</string>
    <string name="levelGoal14m">Barra na velocidade máxima</string>
    <string name="novo">Novo</string>
    <string name="objetivos">Objetivos</string>
    <string name="tutoriais">Tutoriais</string>
    <string name="tutorial1Tittle">Instruções gerais</string>
    <string name="tutorial2Tittle">Jogar</string>
    <string name="tutorial3Tittle">Movimento da barra</string>
    <string name="tutorial4Tittle">Inclinação da barra</string>
    <string name="tutorial5Tittle">Obstáculo</string>
    <string name="tutorial6Tittle">Cores</string>
    <string name="tutorial7Tittle">Explosão</string>
    <string name="pontos">pontos</string>
    <string name="messageGroupsUnblocked">Grupos desbloqueados</string>
    <string name="vibracao">Vibração</string>
    <string name="menuTutoriais">Existem tutoriais não vistos (clique aqui).</string>
    <string name="levelGoal21a">Reduza o ângulo da bola utilizando somente o movimento da barra por</string>
    <string name="levelGoal21b">vezes</string>
    <string name="levelGoal21m">Ângulo reduzido com movimento da barra:</string>
    <string name="levelGoal22a">Aumente o ângulo da bola utilizando somente o movimento da barra por</string>
    <string name="levelGoal22b">vezes</string>
    <string name="levelGoal22m">Ângulo aumentado com movimento da barra:</string>
    <string name="levelGoal23a">Diminua o ângulo da bola utilizando somente a inclinação da barra por</string>
    <string name="levelGoal23b">vezes</string>
    <string name="levelGoal23m">Ângulo reduzido com inclinação da barra:</string>
    <string name="levelGoal24a">Aumente o ângulo da bola utilizando somente a inclinação da barra por</string>
    <string name="levelGoal24b">vezes</string>
    <string name="levelGoal24m">Ângulo aumentado com inclinação da barra:</string>
    <string name="levelGoal25a">Diminua o ângulo da bola utilizando, ao mesmo tempo, o movimento e a inclinação da barra por </string>
    <string name="levelGoal25b">vezes</string>
    <string name="levelGoal25m">Ângulo reduzido com inclinação e movimento da barra:</string>
    <string name="levelGoal26a">Aumente o ângulo da bola utilizando, ao mesmo tempo, o movimento e a inclinação da barra por </string>
    <string name="levelGoal26b">vezes</string>
    <string name="levelGoal26m">Ângulo aumentado com inclinação e movimento da barra:</string>
    <string name="levelGoal27a">Acelere a bola aumentando o seu ângulo com a inclinação da barra por </string>
    <string name="levelGoal27b">vezes</string>
    <string name="levelGoal27m">Bola acelerada com angulo aumentado pela inclinação:</string>
    <string name="levelGoal28a">Desacelere a bola diminuindo o seu ângulo com a inclinação da barra por </string>
    <string name="levelGoal28b">vezes</string>
    <string name="levelGoal28m">Bola desacelerada com ângulo diminuido pela inclinação:</string>
    <string name="levelGoal29a">Acelere a bola por  </string>
    <string name="levelGoal29b">vezes sem atingir o ângulo mínimo</string>
    <string name="levelGoal29m">Bola acelerada sem atingir ângulo mínimo:</string>
    <string name="levelGoal30a">Desacelere a bola por  </string>
    <string name="levelGoal30b">vezes sem atingir o ângulo máximo</string>
    <string name="levelGoal30m">Bola desacelerada sem atingir ângulo máximo:</string>
    <string name="levelGoal12m2">- iniciando contagem</string>
    <string name="levelGoal12m3"> segundos faltantes</string>
    <string name="levelGoal16m">Barra carregada pelo vento por tempo demais</string>
    <string name="levelGoal31">Evite que a barra encoste na borda da esquerda</string>
    <string name="levelGoal31m">Borda esquerda encostada :/</string>
    <string name="levelGoal32">Evite que a barra encoste na borda da direita</string>
    <string name="levelGoal32m">Borda direita encostada :/</string>
    <string name="levelGoal33">Evite que a barra encoste em qualquer uma das bordas</string>
    <string name="levelGoal33m">Borda encostada :/</string>
    <string name="levelGoal1m">Level não concluído a tempo :/</string>
    <string name="levelGoal1m2">segundos restantes</string>
    <string name="levelGoal1m3">1 minuto restante</string>


</resources>
