<resources>
    <string name="app_name">Ultno</string>
    <string name="menuTutorialExibirTutorial">Exibir o tutorial do nível </string>
    <string name="menuTutorialPularTutorial">Pular o tutorial</string>
    <string name="menuPrincipalIniciar">Iniciar</string>
    <string name="menuPrincipalAlterarNivel">Alterar nível</string>
    <string name="menuPrincipalAlterarVolume">Alterar volume</string>
    <string name="messageMaxScoreLevel">Maior pontução desde nível:</string>
    <string name="nivel">Nível: </string>
    <string name="messageMaxScoreTotal">Pontuação total: </string>
    <string name="messageCurrentLevel">Nível:</string>
    <string name="messageGameOver">GAME OVER</string>
    <string name="score">score</string>
    <string name="pause">PAUSE</string>
    <string name="continuarJogar">Continuar a jogar</string>
    <string name="retornarAoMenuPrincipal">Retornar ao menu principal</string>
    <string name="nivelConcluido1">NÍVEL </string>
    <string name="nivelConcluido2"> CONCLUÍDO</string>
    <string name="menuInGameNivelConcluido1">Jogar o nível</string>
    <string name="jogarONivel">Jogar o nível </string>
    <string name="proximaInstrucao">Próxima instrução</string>
    <string name="Jogar">Play</string>
    <string name="l1t1">Mova a barra utilizando os botões abaixo. Vamos lá, pode testar!</string>
    <string name="l1t2">Não deixe a bola cair.</string>
    <string name="l1t3">Elimine os alvos acertendo-os com a bola.</string>
    <string name="l1t4">Cada alvo valerá 100 pontos.</string>
    <string name="l1t5">Elimine todos os alvos para completar o nível.</string>
    <string name="l1t6">Mas não demore muito, pois a pontuação vai caindo com o passar do tempo.</string>
    <string name="l1t7">Vamos lá! Pressione a flecha para iniciar a contagem regressiva.</string>
    
    <string name="l2t1">Você pode alterar a direção e a velocidade da bola.</string>
    <string name="l2t2">Atinja a bola com a barra se movimentando na direção contrária. Isso fará com que a velocidade e o deslocamento horizonal da bola aumentem.</string>
    <string name="l2t3">Ao contrário, se a bola for atingida com a barra se movimentando na mesma direção, a velocidade irá diminuir, assim como o deslocamento horizontal.</string>
    <string name="l2t4">Neste nível, vamos exagerar um pouquinho esse comportamento da bola. Tente aplicar o que aprendeu.</string>
    
    <string name="l4t1">Neste nível, haverá um obstáculo inquebrável.</string>
    
    <string name="l7t1">Neste nível, será necessário atingir três vezes cada alvo.</string>
    
    <string name="l9t1">Agora a coisa vai ficar um pouco mais complexa.</string>
    <string name="l9t2">Neste nível, haverá alguns alvos especiais, de cor vermelha.</string>
    <string name="l9t3">A bola que atingir esse alvo explodirá, dando origem a quatro bolas de cores diversas.</string>
    <string name="l9t4">Mas atenção, você NÃO precisa manter todas elas vivas.</string>
    <string name="l9t5">Para saber quantas bolas salvar, verifique o painel abaixo.</string>
    <string name="l9t6">No centro, é representada, através de bolas brancas, a quantidade mínima de bolas que deverão permanecer vivas</string>
    <string name="l9t7">Neste level, portanto, você deverá manter viva pelo menos uma bola.</string>
    <string name="l9t8">A quantidade de bolas que poderão ser perdidas é representada no painel por bolas azuis.</string>
    <string name="l9t9">Na situação atual, portanto, você poderá perder até três bolas.</string>
    <string name="l9t10">No entanto, a manutenção de bolas extras traz algumas vantagens.</string>
    <string name="l9t11">A cada alvo atingido, a pontuação dobra para cada bola extra viva.</string>
    <string name="l9t12">Além disso, ao final do nível, bolas extras vivas trarão pontos extras.</string>
    <string name="l9t13">Portanto, tente manter as bolas extras vivas.</string>
    <string name="l9t14">Mas chega de papo furado. Você quer ação, não é mesmo?</string>
    <string name="l12t1">Apenas um alvo? Que fácil, não é? Nem tanto...</string>
    <string name="l12t2">Neste nível haverá alguns alvos invisíveis. Destrua todos!</string>
</resources>
